---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۸۴۰
---
# غزل شمارهٔ ۲۸۴۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>سخن‌سنجی سرآمد در فن گفتار می‌گردد</p></div>
<div class="m2"><p>که چون پرگار گرد نقطه‌ای صدبار می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ندارد همچو من دیوانه‌ای دامان این صحرا</p></div>
<div class="m2"><p>که کوه از ناله‌ام کبک سبک‌رفتار می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>حذر کن زینهار از اتفاق دشمن عاجز</p></div>
<div class="m2"><p>که چون پیوسته گردد مور با هم مار می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ندارد در جگر آب مروت ابر دریا دل</p></div>
<div class="m2"><p>وگرنه ظرف ما از قطره‌ای سرشار می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>حباب از ترک سر در یک نفس دریای گوهر شد</p></div>
<div class="m2"><p>خوشا مستی که در میخانه بی‌دستار می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نماند از درد و داغ عشق آهم در جگر صائب</p></div>
<div class="m2"><p>نسیم از جوش گل بیرون این گلزار می‌گردد</p></div></div>